
var sports = [
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿D\u00F3nde nacio el mediofondista españolFerm\u00EDn Cacho?",
          correct_answer:"\U00E1greda",
          incorrect_answers:[
             "Almaz\u00E1n",
             "Medinaceli ",
             "Soria"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 entrenador logr\u00F3 el ascenso del C.D.Numancia a primera divisi\u00F3n?",
          correct_answer:"Miguel \U00E1ngel Cotina",
          incorrect_answers:[
             "Andoni Goikoetxea",
             "Fernando Zambrano",
             "MarcosAlonso"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Qu\u00E9 tenista gan\u00F3 elcampeonato de tenis de Wimbledon en 1962?",
          correct_answer:"Karen Susman",
          incorrect_answers:[
             "Angela Morimen",
             "Margaret Smith",
             "Lambert Chambres"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de estas palabras hace referencia a un deporte",
          correct_answer:"Balonmano",
          incorrect_answers:[
             "Balomero",
             "Volt\u00EDmetro",
             "Bonsai"
          ]
       },
       
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes deportistas naci\u00F3 en EEUU?",
          correct_answer:"F. Griffith",
          incorrect_answers:[
             "M. Koch",
             "G. Gladish",
             "M. Ottey"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿D\u00F3nde se celebran normalmente las carreras de galgos?",
          correct_answer:"En el can\u00F3dromo",
          incorrect_answers:[
             "En el hip\u00F3dromo",
             "En una granja",
             "En un galg\u00F3dromo"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿En qu\u00E9 deporte serealiza, espec\u00EDficamente, la acci\u00F3n de noquear?",
          correct_answer:"Boxeo",
          incorrect_answers:[
             "Tenis",
             "Balonmano",
             "Baloncesto"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿En cu\u00E1l de estos deportes se emplea la palabra asalto?",
          correct_answer:"Boxeo",
          incorrect_answers:[
             "Tenis",
             "Baloncesto",
             "Motociclismo"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qu\u00E9 bandera tiene 5 aros en su interior?",
          correct_answer:"La ol\u00EDmpica",
          incorrect_answers:[
             "La española",
             "La de Grecia",
             "La de EEUU"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿A qu\u00E9 equipo de meti\u00F3 Maradona un gol con la mano en la final del mundial de f\u00FAtbol en 1986?",
          correct_answer:"Inglaterra",
          incorrect_answers:[
             "Alemania",
             "Brasil",
             "España"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de estas ciudades tiene puerto deportivo?",
          correct_answer:"Matar\u00F3",
          incorrect_answers:[
             "Zaragoza",
             "Valladolid",
             "L\u00E9rida"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes deportistas destac\u00F3 en la pr\u00E1ctica del esqu\u00ED?",
          correct_answer:"Alberto Tomba",
          incorrect_answers:[
             "Ayrton Senna",
             "Fausto Coppi",
             "Alvaro Pino"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qu\u00E9 simboliza el color blanco en el cintur\u00F3n de yudo?",
          correct_answer:"que est\u00E1 en el primer nivel",
          incorrect_answers:[
             "que est\u00E1 en el cuarto nivel",
             "que est\u00E1 en el tercer nivel",
             "que est\u00E1 en el segundo nivel"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"Frente a qui\u00E9n perdi\u00F3 el campeonato de ajedrez en 1957 Mijail Botwinnik?",
          correct_answer:"Vassily Smyslov",
          incorrect_answers:[
             "Mijail Thal",
             "Xavier Grieg",
             "Tigran Petrosian"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\u00E1ndo restaur\u00F3 los juegos ol\u00EDmpicos Pedro de Coubert\u00EDn?",
          correct_answer:"1896",
          incorrect_answers:[
             "1893",
             "1899",
             "1897"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"Cu\u00E1l es la categor\u00EDa m\u00E1s ligera en el Boxeo?",
          correct_answer:"Semimosca",
          incorrect_answers:[
             "Pluma",
             "Gallo",
             "Ligero"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de estos deportistas destaca en el mundo del golf?",
          correct_answer:"Jos\u00E9 Mar\u00EDa Olazabal",
          incorrect_answers:[
             "Sergi Bruguera",
             "Emilio Alzamora",
             "Mart\u00EDn Fiz"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿A qu\u00E9 ciudad pertenece el equipo del Numancia?",
          correct_answer:"Soria",
          incorrect_answers:[
             "Sevilla",
             "Huelva",
             "C\u00E1diz"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"Qu\u00E9 clase de golpe se da con el puño cerrado?",
          correct_answer:"Puñetazo",
          incorrect_answers:[
             "Puñote",
             "Picotazo",
             "Patada"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de estos deportes se consider\u00F3 ol\u00EDmpico por primera vez en los juegos ol\u00EDmpicos de Barcelona 1992?",
          correct_answer:"B\u00E9isbol",
          incorrect_answers:[
             "Tenis",
             "Baloncesto",
             "Ciclismo"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Qu\u00E9 atleta obtuvo 5 medallas de oro en los juegos ol\u00EDmpicos de Seul?",
          correct_answer:"C. Lewis",
          incorrect_answers:[
             "B. Johnson",
             "C. Ulrich",
             "J. Owens"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes jugadores ha ganado tres copas del mundo de f\u00FAtbol? ",
          correct_answer:"Pel\u00E9",
          incorrect_answers:[
             "Ronaldo",
             "Maradona",
             "Cruyf"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿D\u00F3nde se celebraron los Juegos Ol\u00EDmpicos en 1924?",
          correct_answer:"Par\u00EDs",
          incorrect_answers:[
             "Roma",
             "Amsterdam",
             "Berl\u00EDn"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes deportes se practica con 15 jugadores por equipo?",
          correct_answer:"Rugby",
          incorrect_answers:[
             "Hockey hierba",
             "F\u00FAtbol",
             "Baloncesto"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qu\u00E9 corredor gan\u00F3 el Tour de Francia en 1959?",
          correct_answer:"Bahamontes",
          incorrect_answers:[
             "Anquetil",
             "Mercx",
             "Coppi"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿C\u00F3mo se llamaba el deporte similar al f\u00FAtbol que se practicaba en Italia en el siglo XV?",
          correct_answer:"Calcio",
          incorrect_answers:[
             "Catenaccio",
             "Comodoro",
             "Lacrosse"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes t\u00E9rminos se utiliza en el tenis?",
          correct_answer:"Smash",
          incorrect_answers:[
             "Slang",
             "Smart",
             "Sketch"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qui\u00E9n fue campe\u00F3n del mundo de motociclismo en los 50cc, en 1971?",
          correct_answer:"Jan de Bries",
          incorrect_answers:[
             "Angel Nieto",
             "Henk Van Kessel",
             "Ralph Bryans"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes deportes es de pelota?",
          correct_answer:"Frontenis",
          incorrect_answers:[
             "Bicileta",
             "Motociclismo",
             "Atletismo"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes personajes destac\u00F3 en el mundo del tenis?",
          correct_answer:"Boris Becker",
          incorrect_answers:[
             "Sito Pons",
             "Matias Prats",
             "Santillana"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿En qu\u00E9 pa\u00EDs se celebra el campeonato de tenis de Roland Garros?",
          correct_answer:"Francia",
          incorrect_answers:[
             "España",
             "Inglaterra",
             "EEUU"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Sobre qu\u00E9 medio de transporte se practica el ciclismo?",
          correct_answer:"Bicicleta",
          incorrect_answers:[
             "Esqu\u00EDes",
             "Patines",
             "Caballo"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes nombres pertenece a una figura del tenis?",
          correct_answer:"Pete Sampras",
          incorrect_answers:[
             "Michael Jordan",
             "Alex Crivill\u00E9",
             "Abel Ant\u00F3n"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes deportes se practica en una piscina?",
          correct_answer:"Waterpolo",
          incorrect_answers:[
             "Badmington",
             "Balonmano",
             "Voleibol"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿De qu\u00E9 dos partes se compone la prenda deportiva conocida como ch\u00E1ndal?",
          correct_answer:"Pantal\u00F3n y chaqueta",
          incorrect_answers:[
             "Pantal\u00F3n y calcetines",
             "Chaqueta y gorro",
             "Calcetines y guantes"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de estas pruebas de tiro no es ol\u00EDmpica?",
          correct_answer:"Fusil largo",
          incorrect_answers:[
             "Pistola libre",
             "Pistola deportiva",
             "Pistola de tiro libre"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes personajes destac\u00F3 como bailar\u00EDn de ballet?",
          correct_answer:"Nijinsky",
          incorrect_answers:[
             "Shostakovich",
             "Kasparov",
             "Bakunin"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Qui\u00E9n gan\u00F3 el campeonato delmundo de motociclismo en la categor\u00EDa de 125cc en 1978?",
          correct_answer:"Lazzarini",
          incorrect_answers:[
             "Bianchi",
             "Pileri",
             "Nieto"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"Cu\u00E1l de estos golfistas tiene como segundo apellido Sota?",
          correct_answer:"Severiano Ballesteros",
          incorrect_answers:[
             "Sergio Garc\u00EDa",
             "Miguel \U00E1ngel Jim\u00E9nez",
             "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Olazabal"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Qui\u00E9n fue la primera mujer en cruzar en solitario el oc\u00E9ano Atl\u00E1ntico a bordo de un avi\u00F3n?",
          correct_answer:"Amelia Earhart",
          incorrect_answers:[
             "Baronesa de Laroche",
             "Wallis Simpson",
             "Amy Mollison"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes deportistas naci\u00F3 en Argentina?",
          correct_answer:"Gabriela Sabatini",
          incorrect_answers:[
             "Mary Joe Fern\u00E1ndez",
             "M\u00F3nica Seles",
             "Theresa Zabell"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿En qu\u00E9 año se celebraron los Juegos Ol\u00EDmpicos en Barcelons?",
          correct_answer:"1992",
          incorrect_answers:[
             "1978",
             "1982",
             "1994"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de estos deportes se practica con cinco jugadores en la cancha?",
          correct_answer:"Baloncesto",
          incorrect_answers:[
             "F\u00FAtbol",
             "Voleibol",
             "Rugby"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"easy",
          question:"¿Cu\u00E1l de estos deportistas muri\u00F3 pilotando un b\u00F3lido de F\u00F3rmula 1?",
          correct_answer:"Ayrton Senna",
          incorrect_answers:[
             "Michael Schumacher",
             "Michael Platini",
             "Alain Prost"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes cilindradas no existe en el campeonato del mundo de motociclismo?",
          correct_answer:"80cc",
          incorrect_answers:[
             "125cc",
             "250cc",
             "500cc"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\u00E1l de estos deportistas destac\u00F3 en la pr\u00E1ctica del f\u00FAtbol?",
          correct_answer:"Franz Beckenbauer",
          incorrect_answers:[
             "Boris Becker",
             "Jesse Owens",
             "Severiano Ballesteros"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Qu\u00E9 expresi\u00F3n inglesa se utiliza en tenis para decir muerte s\u00FAbita?",
          correct_answer:"Tie break",
          incorrect_answers:[
             "Match",
             "Ace",
             "Penalty"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"hard",
          question:"¿en qu\u00E9 año se celebr\u00F3 el primer Tour de Francia?",
          correct_answer:"1903",
          incorrect_answers:[
             "1900",
             "1912",
             "1923"
          ]
       },
       {
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿D\u00F3nde se celebraron los Juegos Ol\u00EDmpicos de 1972?",
          correct_answer:"Montreal",
          incorrect_answers:[
             "Munich",
             "Roma",
             "Tokyo"
          ]
       }
{
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Qu\u00E9 lleva un hidroavi\u00F3n en lugar de ruedas?",
          correct_answer:"Flotadores",
          incorrect_answers:[
             "Patines",
             "Esqu\u00EDs",
             "Tanques de hidr\u00F3geno"
          ]
       }
{
          category:"Sports",
          type:"multiple",
          difficulty:"medium",
          question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes personajes destac\u00F3 como ajedrecista?",
          correct_answer:"Xabier Grieg",
          incorrect_answers:[
             "William A. Anders",
             "Carl David Anderson",
             "Carl David"
          ]
       }
    ]
